既然光係EM wave 點解用光照指南針唔可以整郁佢

有片睇 調翻轉 磁石可以影響盞燈架

你肯定片中見到嘅現象係來自磁石對電磁波嘅影響

地球嘅磁場勁過光

Tungsten係Paramagnetism，我估個磁石影響緊嘅應該係個鎢絲

願聞其詳 照計magnetic field只可以polarise em wave, 唔會改變佢個intensity

呢個係咪都係magnet影響radio wave antennas嘅原因

你搞錯咗啲嘢 所有e field 都會有b field 燈泡個條鎢絲只係一條過電發光熱電線 鎢絲周圍都有b field你話隊個磁鐵會唔會影響佢個b field

上面巴打答左其中一個可能性，個現象未必係磁場對電磁波影響，而係磁場對個實驗設計嘅影響

咁姐係要點解釋個現象

pish

條片個原理應該係:
電流會產生B field，你放舊磁石係格離就會attract or repeal(簡單版解釋

但係點解em wave點解整唔郁指南針呢個問題，就要等其他高手解答

光照 磁場應該好弱 所以相對於 地球磁場 可以當illigeble

另外 em wave 個磁場 產生嘅方向/範圍 唔同磁石

可以睇返em wave e field 同 b field 個arrangement

咁I FIELD呢

我用太陽光照嘅話 咁夠強啦卦
地球磁場係25 to 65 microteslas

我上網搵到嘅解釋 話原因係dc b field 同 ac b field分別
Most electromagnetic radiation is of very high frequency - the magnetic field changes many times per second. This means that the compass just doesn't have time to "follow" the magnetic field changes.

The only thing that does affect a compass is a DC magnetic field - usually this is a large piece of iron etc. that gets magnetized (e.g. by the earth's magnetic field) and thus causes distortion; or it can be a DC current loop of some kind.

But even the low frequencies of the mains (50 or 60 Hz depending on where you live) are much too fast to affect the compass (although in the presence of a strong source of electromagnetism, such as a large transformer, you can see vibration in the needle as observed by @vsz). Radio starts in the kHz (for long wave) to MHz (FM) or GHz (WiFi etc). And light, with wavelengths around 500 nm and a speed of 3x108 m/s, has frequencies in the hundreds of THz range. Too fast.

原文link:

都搵到條片嘅解釋 姐係inductive reactance上升 減弱左電流

個解釋都合理
揾條 電線 應該 會見到指南針 震
唔知揾到個磁場錶 俾太陽曬會唔會 度到b field

因為硬幣導致磁通量改變

咁唔會有另外一個問題咩？
咁我愈接近太陽，大陽光所產生嘅「磁場」未會愈強？
咁如何我向太陽射個鐵線loop佢係咪會有電流？

我有預感要用quantum先解釋到

btw巴打個名